\chapter{Instrukcja Użytkownika}
\label{chap:instrukcja}
\section{Opis modułów}
\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/render.png}
		    \caption{Widok modułów}
    		\label{fig:rysunek5}
		\end{figure}
		\noindent
\textbf{Moduł jednostki centralnej}\newline
Oznaczony numerem 1 na rysunku \ref{fig:rysunek5} moduł jednostki centralnej jest sercem całego systemu. To on odpowiada za przesyłanie informacji pomiędzy modułami sterującymi, a (poprzez inne moduły) urządzeniami wykonawczymi. Znajduje się on w okrągłej obudowie, na której szczycie widoczne jest logo SLS. Dobrym pomysłem będzie ustawienie go w środku, to znaczy tak, żeby odległość pomiędzy nim a wszystkimi pozostałymi modułami była podobna.
\newline\newline
\textbf{Moduł natężenia światła}\newline
Moduł natężenia światła znajduje się w sześciokątnej obudowie, jest oznaczony numerem 2 na rysunku \ref{fig:rysunek5}. Jego rolą jest pomiar natężenia światła obecnego w pomieszczeniu oraz przekazanie tych danych do jednostki centralnej. Należy pamiętać, by moduł natężenia światła był ustawiony w miejscu, na które nie świeci bezpośrednio żadne źródło światła. Jednocześnie nie powinien także stać w miejscu bez dostępu światła. Najlepiej postawić go w miejscu z dostępem do światła rozproszonego oraz nie zastawiać go innymi przedmiotami, które mogłyby zafałszować jego pomiary.
\newline\newline
\textbf{Moduł sterujący żarówką}\newline
Oznaczony numerem 3  na rysunku \ref{fig:rysunek5} moduł sterujący żarówką RGB służy do komunikowania się z żarówką będącą źródłem światła. Dzięki diodzie podczerwieni, wysyła od do niej odpowiednie komunikaty, zmieniające jej właściwości. Znajduje się on w obudowie dziewięciokątnej, z zaokrąglonymi rogami. Przy planowaniu jego ustawienia, warto mieć na uwadze, że żarówka RGB musi być w "polu widzenia" znajdującej się w module diody IR. W przeciwnym wypadku, żarówka nie zareaguje na wysyłane do niej komunikaty.
\newline\newline
\textbf{Moduł gestów}\newline
Oznaczony numerem 4 na rysunku \ref{fig:rysunek5} moduł gestów służy do ręcznego sterowania oświetleniem za pomocą gestów. Znajduje się on w obudowie przypominającej tradycyjny włącznik światła, z prostokątnym otworem. Powinien od zostać umieszczony przez profesjonalnego montera na ścianie, na wysokości podniesionej dłoni użytkownika.
\newline\newline
\textbf{Moduł ruchu}\newline
Oznaczony numerem 5 na rysunku \ref{fig:rysunek5} moduł ruchu służy do automatycznego włączania oświetlenia po wykryciu ruchu w pomieszczeniu. Podobnie do modułu gestów, znajduje się on wewnątrz obudowy podobnej do włącznika światła. Również powinien on zostać zamontowany przez doświadczoną osobę. Ściana na której ma być zamontowany moduł ruchu powinna być ścianą z której dobrze widać całe pomieszczenie - nie należy montować go we wnękach czy załomach.
\newline
Ponadto, w rozmieszczaniu wszystkich modułów należy zastosować się do uwag zamieszczonych w \ref{sec:safety}
\section{Profile oświetlenia}
\subsubsection{Profil ruchu}
\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{assets/ruch.png}
		    \caption{Profil ruchu}
    		\label{fig:rysunek51}
		\end{figure}
		\noindent
Rolą profilu ruchu jest włączenie światła po wykryciu ruchu w pomieszczeniu. 
\subsubsection{Profil czasu}
\begin{figure}[b]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{assets/czas.png}
		    \caption{Profil czasu}
    		\label{fig:rysunek52}
		\end{figure}
		\noindent
Profil czasu włącza i wyłącza oświetlenie w godzinach wybranych przez użytkownika.
\subsubsection{Profil pogody}
Profil pogody reaguje na zmiany w stopniu zachmurzenia i dostosowuje do nich oświetlenie pomieszczenia.
\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{assets/natezenie.png}
		    \caption{Profil pogody}
    		\label{fig:rysunek53}
		\end{figure}
		\noindent
\subsubsection{Profil gestów}
Profil gestów umożliwia sterowania oświetleniem za pomocą gestów. Światło jest włączane i wyłączane po wykonaniu ruchu dłonią - odpowiednio w górę i w dół. Poprzez gest w prawo i w lewo zmieniana jest barwa światła (na następną i poprzednią). Gest zbliżania włącza białe światło, a gest oddalania aktywuje tryb flow.
\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{assets/gesty.png}
		    \caption{Profil gestów - gesty w lewo, prawo, w dół, w górę}
    		\label{fig:rysunek54}
		\end{figure}
		\noindent
		\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.55\textwidth]{assets/flow.png}
		    \caption{Profil gestów - gest oddalania}
    		\label{fig:rysunek55}
		\end{figure}
		\noindent \newpage
		\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{assets/white.png}
		    \caption{Profil gestów - gest zbliżania}
    		\label{fig:rysunek56}
		\end{figure}
		\noindent

\subsubsection{Profil imprezowy}
Profil imprezowy zapewnia dynamicznie zmienianą kolorystykę oświetlenia.
\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{assets/impreza.png}
		    \caption{Profil imprezowy}
    		\label{fig:rysunek57}
		\end{figure}
		\noindent
\subsubsection{Profil aktywności}
Profil aktywności dostosowuje światło w pomieszczeniu do aktywności wybranej przez użytkownika, takiej jak: oglądanie telewizji, czytanie książki oraz praca przy komputerze.
\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{assets/aktyww.png}
		    \caption{Profil aktywności}
    		\label{fig:rysunek58}
		\end{figure}
		\noindent
\subsubsection{Profil ręczny}
Profil ręczny umożliwia ręczne dostosowanie koloru oraz natężenia światła przez użytkownika.
\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{assets/reczny.png}
		    \caption{Profil reczny}
    		\label{fig:rysunek55}
		\end{figure}
		\noindent
\section{Sterowanie}
\subsection{Aplikacja mobilna}
\subsubsection{Konfiguracja przy pierwszym użyciu aplikacji}
Przy pierwszym korzystaniu z aplikacji po starcie należy przejść do ustawień.
\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{assets/1.png}
		    \caption{Przejście do ustawień aplikacji}
    		\label{fig:rysunek56}
		\end{figure}
		\noindent
\newline
Należy wprowadzić adres IP serwera w pole „API address” oraz port, na którym łączymy się z serwerem w pole „Port”. Pozostałe pola są opcjonalne. Po wprowadzeniu danych klikamy w przycisk „Connect”. Po krótkiej chwili otrzymamy komunikat, czy połączenie z serwerem przebiegło pomyślnie. Jeśli tak można przejść do kroku 3. W innym przypadku należy zweryfikować połączenie z Internetem oraz wprowadzone dane.
\newline\newline
\newpage W kolejnym kroku przechodzimy do listy dostępnych źródeł oświetlenia.
\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{assets/2.png}
		    \caption{Przejście do źródeł oświetlenia w aplikacji}
    		\label{fig:rysunek21}
		\end{figure}
		\noindent
\newline
Wybieramy urządzenie zaznaczając kwadracik obok. Można zmienić nazwę każdego ze źródeł oświetlenia. Po kliknięciu w przycisk z żarówką nastąpi włączenie bądź wyłączenie danego światła.
\newline\newline
\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{assets/3.png}
		    \caption{Włączanie i wyłączanie źródeł oświetlenia w aplikacji}
    		\label{fig:rysunek22}
		\end{figure}
		\noindent
\newline
\newpage Po skonfigurowaniu adresu IP, portu oraz wybraniu źródła oświetlenia można przejść do wyboru i konfiguracji profili. \newline
\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{assets/4.png}
		    \caption{Przejście do wyboru profili w aplikacji}
    		\label{fig:rysunek23}
		\end{figure}
		\noindent
\newline
Konfigurację poszczególnych profili opisano w punkcie \ref{subs:konf}.

\subsection{Czujnik gestów}
Aplikacja posiada profil umożliwiający sterowanie gestami. Ten typ sterowania
rozpoznaje 6 różnych gestów: przesunięcie w prawo, przesunięcie w lewo, 
przesunięcię w górę, przesunięcie w dół, przybliżenie oraz oddalenie dłoni,
które wykonują kolejno akcje: zmiana koloru, zmiana koloru na poprzedni, 
włączenie oświetlenia, wyłączenie oświetlenia, zmiana koloru na biały, 
aktywacja profilu flow.

\section{Bezpieczeństwo}
\label{sec:safety}
W celu zapewnienia należytego bezpieczeństwa sobie i innym użytkownikom, a także systemowi Smart Lighting System, należy stosować się do opisanych poniżej reguł.\newline \newline
Nie należy naruszać integralności obudowy modułów.
Wszystkie mobilne moduły należy ustawić na płaskich powierzchniach. Moduły powinny stać w miejscach, gdzie nie będą narażone na wilgoć, wysokie temperatury oraz uszkodzenia mechaniczne.


